{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_043722",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0049370",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "강진 전라병영성(康津 全羅兵營城)"
    },
    "text": "全羅南道康津郡兵営面にある朝鮮時代の全羅道兵馬節度使の兵営関連城郭。ビョンヨンソン。史跡1997年史跡に指定された。別名''屑性(雪城)''あるいは''セリュ性(細柳城)''とも言う。1417年に、今の光州広域市人グヮンサンヒョン(光山縣)にいた兵営を今の跡地である当時、ドカンヒョン(道康縣)に移して、当時の兵士マチョンモク(馬天牧)が積み上げたとして、周囲が2,820隻で高さが10隻8村とした。1599年に兵営を一時長興(長興)に移したが、5年ぶりに城郭を修理して再び兵営になり、1894年の東学農民戦争で廃墟化されると、翌年に令を廃止した。特にこの城では1656年から1663年までオランダ人のハメル(Hamel、H.)一行が抑留されて生活している。城壁は、周囲1,060mで、高さが約3.5mに残っており、南北に長い長方形に近い平面だ。城壁は朝鮮時代の邑城と平地の陣営に一般的に適用された築造方法がよく残っている。背後には、海抜561mのスインサン(修仁山)に山城がある。1555年(明宗10)ウルミョウェビョン(乙卯倭變)の時、倭寇がダルリャンジン(達梁津)まで押し入っと、兵士原籍(元績)がダルリャンジン性を救援するために出場したが、戦死して城は陥落しており、文禄・慶長の役直前の1581年までに大々的な収縮があった。1894年12月4日に東学農民軍がジャンフンソンを陥落し、続いて10日にはビョンヨンソンが陥落した。ビョンヨンソンは、近隣の4面57つの村を管轄する都会として成案には客舎であるチョンシムガク(淸心閣)とその後身であるマンミル(望美樓)、門樓であるコンムル(共武樓)をはじめ、餓死(衙舍)のウンジュホン(運籌軒)とその門樓であるジェスンル(制勝樓)、南門の鎮南楼(鎭南樓)と兵器庫をはじめとする各種の公共の建物が軒をし、9つの井戸や5つの池があった。下馬碑(下馬碑)をはじめ3つの兵士選定が残っている。",
    "QA": [
        {
            "question": "この城の別名は何ですか？",
            "answer": "この城の別名は“屑性（雪城）”または“セリュ性（細柳城）”とも言います。"
        },
        {
            "question": "この城はいつ建てられましたか？",
            "answer": "この城は1417年に建てられました。"
        },
        {
            "question": "オランダ人のハメル一行がこの城で抑留された期間はどれくらいでしたか？",
            "answer": "オランダ人のハメル一行は1656年から1663年までこの城で抑留されました。"
        },
        {
            "question": "この城の城壁の周囲の長さと高さはどれくらいですか？",
            "answer": "この城の城壁の周囲の長さは1,060mで、高さは約3.5mです。"
        },
        {
            "question": "この城はどのような築造方法で建てられていますか？",
            "answer": "この城の城壁には、朝鮮時代の邑城と平地の陣営に一般的に適用された築造方法が使われています。"
        },
        {
            "question": "この城の背後には何がありますか？",
            "answer": "この城の背後には海抜561mのスインサンがあります。"
        },
        {
            "question": "東学農民戦争の影響でこの城は廃墟化されたことがありますか？",
            "answer": "はい、1894年の東学農民戦争の影響でこの城は廃墟化されました。"
        },
        {
            "question": "この城の周辺にはどのような建物や施設がありましたか？",
            "answer": "この城の周辺にはチョンシムガク（淸心閣）、マンミル（望美樓）、コンムル（共武樓）、ウンジュホン（運籌軒）、ジェスンル（制勝樓）、鎮南楼（鎭南樓）などの建物がありました。また、井戸や池もありました。"
        },
        {
            "question": "この城はいつ廃止されましたか？",
            "answer": "この城は1894年に廃止されました。"
        },
        {
            "question": "この城の周辺には何か特筆すべき事実や出来事はありますか？",
            "answer": "特筆すべき事実としては、1555年に倭寇の侵入により一度陥落し、またオランダ人のハメル一行が抑留されたことが挙げられます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 598,
        "QA": 460
    }
}